
[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какое из следующих не является допустимым именем переменной в Python?",
        "options": ["2variable", "my_variable", "_variable", "variable_2"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Как правильно комментировать одну строку в Python?",
        "options": ["# Это комментарий", "// Это комментарий", "/* Это комментарий */", "<!-- Это комментарий -->"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для 'не равно' в Python?",
        "options": ["==", "!=", "<=", ">="],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Каков результат '5 % 2' в Python?",
        "options": ["2", "1", "0", "Ошибка"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "В Python, какова цель оператора 'if'?",
        "options": ["Вывод текста", "Определение функции", "Выполнение с условием", "Создание цикла"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что выведет 'my_list[-1]' у списка my_list[1,2,3,4,5,6]?",
        "options": ["1", "-1", "[1, 2, 3, 4, 5]", "6"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какое ключевое слово используется для определения функции в Python?",
        "options": ["def", "function", "define", "func"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Для чего обычно используется 'matplotlib' в Python?",
        "options": ["Визуализация данных", "Модели машинного обучения", "Веб-скрейпинг", "Управление БД"],
        "correct_option": 0
    }
]